<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolio de Visualização de dados</title>
    <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/</link>
    <description>Recent content on Portfolio de Visualização de dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy;2017 Rerisson Matos</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lab 1 Visualização da Informação 2017.2</title>
      <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab1boqueirao/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab1boqueirao/</guid>
      <description>O açude Epitácio Pessoa, também conhecido como boqueirão, abastece 18 cidades no estado da paraíba. Entre elas podemos destacar Campina Grande, segunda maior cidade do estado. Apesar disso, percebemos que infelizmente os períodos em que o açude atinge sua capacidade máxima são irregulares, o que causava insegurança hídrica nas cidades abastecidas pelo reservatório.
 Além disso, apesar de o verão na paraíba ocorrer nos meses de janeiro, fevereiro e março, é possível notar pela média dos volumes mensais que o açude apresenta altos volumes nessa época, tendo o menor volume nos meses de maio, junho e julho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lab 2 Visualização da Informação 2017.2 - Boqueirão</title>
      <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab2boqueirao/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab2boqueirao/</guid>
      <description>Pontos com dados vindos de uma url  Pontos Azuis: Meses chuvosos Pontos dourados: Meses não chuvosos (tentei usar labels que apareciam com hover como pode ser visto no código, mas não consegui.)    .chuvoso { fill: steelblue; } .nao-chuvoso { fill: goldenrod; } .mychart rect:hover { fill: goldenrod; } .mychart text { font: 12px sans-serif; text-anchor: left; } .label-meses { display: none; } .label-meses:hover { display: inline-block; font: 12px sans-serif; text-anchor: left; }  &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lab 3 Parte 2 - Registro de Nascimento e Renda na Paraíba</title>
      <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab3mapasparte2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab3mapasparte2/</guid>
      <description>Neste mapa podemos observar que a imensa maioria das crianças abaixo de 10 anos têm registro de nascimento. Entretanto, é possível notar regiões em que menos de 100% das crianças abaixo de 10 anos têm registro de nascimento. Isso é surpreendente, dada a necessidade do registro para o exercício da cidadania.  Já nesta visualização, podemos observar uma maior variedade de padrões espaciais. Nas maiores cidades, o rendimento médio dos responsáveis por domicílio é maior que nas cidades do interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lab 3 Parte 3 - Crescimento do aprendizado Entre 2011 e 2013</title>
      <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab3mapasparte3/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab3mapasparte3/</guid>
      <description>.cidades { fill: none; stroke: #fff; stroke-linejoin: round; } path:hover, path.highlighted { fill: tomato; } div.tooltip { position: absolute; background-color: white; border: 1px solid black; color: black; font-family:&#34;avenir next&#34;, Arial, sans-serif; padding: 4px 8px; display: none; }     Comparando os dados dessa visualização com a anterior, podemos perceber a adequação do aprendizado é mais uniforme no estado da Paraíba, estando entre 20 e 30% em grande parte das regiões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um retrato do gênero dos Ocupantes do Açude Velho</title>
      <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab2acudevelho/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab2acudevelho/</guid>
      <description>Como podemos perceber, o horário de pico de ambos os sexos são entre as 7:00 - 8:00 da manhã e 17:00 - 18:00 da tarde, horários em que é comum a prática de exercícios físicos. Clique na linha que quer destacar. Para restaurar o gráfico, clique com o botão direito sobre o mesmo.  Aqui percebemos que a maior parte das mulheres que estiveram no açude estavam a pé, assim como os homens.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>