<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolio de Visualização de dados</title>
    <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/</link>
    <description>Recent content on Portfolio de Visualização de dados</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy;2017 Rerisson Matos</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lab 1 Visualização da Informação 2017.2</title>
      <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab1boqueirao/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab1boqueirao/</guid>
      <description>O açude Epitácio Pessoa, também conhecido como boqueirão, abastece 18 cidades no estado da paraíba. Entre elas podemos destacar Campina Grande, segunda maior cidade do estado. Apesar disso, percebemos que infelizmente os períodos em que o açude atinge sua capacidade máxima são irregulares, o que causava insegurança hídrica nas cidades abastecidas pelo reservatório.
 Além disso, apesar de o verão na paraíba ocorrer nos meses de janeiro, fevereiro e março, é possível notar pela média dos volumes mensais que o açude apresenta altos volumes nessa época, tendo o menor volume nos meses de maio, junho e julho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lab 2 Visualização da Informação 2017.2 - Boqueirão</title>
      <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab2boqueirao/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab2boqueirao/</guid>
      <description>Pontos com dados vindos de uma url  Pontos Azuis: Meses chuvosos Pontos dourados: Meses não chuvosos (tentei usar labels que apareciam com hover como pode ser visto no código, mas não consegui.)    .chuvoso { fill: steelblue; } .nao-chuvoso { fill: goldenrod; } .mychart rect:hover { fill: goldenrod; } .mychart text { font: 12px sans-serif; text-anchor: left; } .label-meses { display: none; } .label-meses:hover { display: inline-block; font: 12px sans-serif; text-anchor: left; }  &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um retrato do gênero dos Ocupantes do Açude Velho</title>
      <link>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab2acudevelho/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://rerissondaniel.github.io/portfolio-vis/portfolio/lab2acudevelho/</guid>
      <description>Neste gráfico, temos representados a quantidade de pedestres e ciclistas de cada gênero em determinado horário. A linha azul representa a quantidade de homens e a linha roxa a quantidade de mulheres. Como podemos perceber, o horário de pico de ambos os sexos são entre as 7:00 - 8:00 da manhã e 17:00 - 18:00 da tarde, horários em que é comum a prática de exercícios físicos.  Aqui percebemos que a maior parte das mulheres que estiveram no açude estavam a pé.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>